逢豬必發

2019年02月05日

逢豬必發 - 馮睎乾

《逆緣》截圖(電視畫面)

今天踏入己亥年，即豬年，祝大家身體健康，萬事如意。2019，有人說「逢九必亂」，之前已解釋了，尾數為九的年份，天干必然是己，以紫微斗數論，己年必武曲化祿。武曲往往被視為財星，財星化祿，豈不是發大達？其實武曲化祿本義，只是「霸王硬上弓」而已，於是出現亂象。當然，你要是霸王硬上弓，比如去搶，也真可能會發大財的。

坊間另有講法，是「逢豬必動」，還有人說是「逢豬必發」。命理上講得通嗎？本來沒有路，人行得多了就成為路；本來沒有理由，你說一百次就成為理由。逢九必亂涉及天干，逢豬必動則關乎地支。算斗數流年，地支決定本年命宮，所以今年全宇宙的人，流年命宮都在亥宮。寅申巳亥四宮，所謂四長生，亥宮是大水，特別動蕩，而象徵活躍奔跑的天馬，也很易走入亥宮，天馬若逢水位，自然充滿動態。豬年全人類命盤都以亥為命宮，不就是逢豬必動嗎？

其實根據斗數安星法，亥宮有長生、臨官、病和絕四種狀態。遇上長生臨官，波濤洶湧，天馬進去便十分活躍；遇上病絕，則風平浪靜，波瀾不驚，天馬到此亦疲態盡現，甚至裹足不前。亥宮是什麼狀態，有沒有天馬，人人不同。我看過一個命盤，亥宮星曜全部充滿能量動力，卻諷刺地被鎖在絕位，想爆又爆唔出，結果命主果然「發」了，但不是發達，是發神經。

從命理角度看，不管說逢豬必動抑或逢豬必發，都未免以偏概全。跳出命理框架，放眼現實，「逢豬必發」則有非常深刻的意義，甚至可說顛撲不破。點解呢？話說某「大師」開班，單對單傳授秘技，厲害了，風水班二十堂，每堂一小時，學費八十萬；八字班四十堂，學費一百六十萬，也是每堂一小時。有慧根的朋友馬上給我解密：每分鐘學費，剛好是$666。這樣的撒旦天價，願者上釣，此之謂「逢豬必發」。整本流年運程書的精髓，其實就在這招生廣告，你懂的。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
上帝都幫特朗普 (李純恩)

下一則
下一則
飽吃人間煙火 (邁克)